\part{Zufallszahlengeneratoren}
Zufallszahlen spielen in der Kryptografie eine wichtige Rolle. Die
Sicherheit vieler Verfahren (z.B. RSA) hängt von der Qualität der
eingesetzten Zufallszahlengeneratoren ab.
\footnote{Kapitel 8 von Stinson}
\footnote{Kapitel 10 von Ferguson, Schneier:Practical Cryptography}

Es wird zwischen \textbf{echten} und \textbf{pseudo} Zufallsdaten unterschieden.
\begin{itemize}
\item Echte Zufallsdaten
\begin{itemize}
\item Zufallsdaten nicht immer verfügbar
\item Erzeugung aufwendig
\item Zur Erzeugen werden meist Messungen von physikalischen Ereignissen verwendet
\end{itemize} 
\item Pseudo Zufallsdaten
\begin{itemize}
\item Berechnung mit (deterministischem) Algorithmus
\item Zufallsfolge hängt ausschließlich von einem Initialwert(Seed) ab
\item Voraussetzung; Geheimhaltung des Seed
\end{itemize}
\end{itemize}

\section{\textit{(k,l)}-bit Generator}
\textbf{Definition.} Seien $k,l$ positive ganze Zahlen, so dass $ l \geq k+1$ 
\\
Ein  $(k,l)$-bit Generator ist eine Funktion $f:{0,1}^k \mapsto {0,1}^l$, die in Polynomialzeit berechenbar ist.
\\
Die Eingabe $s_0 \in {0,1}^k $ nennt man einen Seed, die Ausgabe $f(s_0)$ wird als erzeugte Bitfolge bezeichnet.